\documentclass[a4paper,11pt,oneside]{article}

\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lineno}
\frenchspacing

% Impostazioni per uso bollo
\newcommand{\bollo}{
\pagestyle{empty}
\widowpenalty=0
\raggedbottom
\setlength{\baselineskip}{.5cm}
\setlength{\parindent}{0pt}
\setlength{\medskipamount}{0pt}
\setlength{\bigskipamount}{0pt}
\setlength{\smallskipamount}{0pt}
}

% Impostazioni per carta uso bollo
\usepackage[body={132mm,240mm},top=33.6mm,left=28.8mm,headsep=0mm,nohead]{geometry}

% Impostazioni numerazione in enumerate
\renewcommand{\labelenumi}{\alph{enumi})}
\renewcommand{\labelenumii}{\arabic{enumii}.}

% Impostazione interlinea doppia per carta uso bollo (aggiustare)
\linespread{1.5}

%%%

\begin{document}
\pagestyle{empty}
\linenumbers
\noindent\textbf{Atto costitutivo dell'Associazione ``FIXME''}

\vspace{1cm}

In data FIXME i sottoscritti FIXME, si riuniscono e convengono quanto segue:

\begin{enumerate}

 \item Con decorrenza da oggi è costituita l'associazione FIXME, d'ora in poi denominata Associazione. Regolano i rapporti fra gli associati le disposizioni del presente Atto Costitutivo, così come integrate dallo Statuto Sociale allegato in calce.

 \item Il primo anno sociale avrà termine il 31 dicembre FIXME.

 \item Le quote associative sono pari a FIXME EURO e rimarranno tali fino a diversa delibera da parte dell'Assemblea dei soci.

\item La sede sociale è stabilita al seguente indirizzo: FIXME; il domicilio legale degli associati per ogni rapporto con l'Associazione è la sede sociale; tale sede potrà essere trasferita su decisione dell'assemblea dei soci a maggioranza semplice.

\item L'Assemblea dei Soci Fondatori nomina FIXME quale presidente e FIXME quale segretario. 

\item Il fondo di dotazione iniziale dell'Associazione è di FIXME EURO, derivante dalla somma delle quote versate oggi da ciascun socio fondatore.

\item Il presidente dell'Associazione si occuperà entro trenta giorni delle pratiche necessarie per l'ottenimento del codice fiscale dell'Associazione presso l'Ufficio delle Entrate competente

\item Per quanto riguarda gli aspetti organizzativi dell'Associazione si rimanda allo Statuto Sociale, concordato all'unanimità fra i soci fondatori ed allegato in calce al presente Atto Costitutivo.

\end{enumerate}

<luogo>, <data> \par
\vspace{5mm}
Firmato, I Soci Fondatori \par
\end{document}
